\documentclass[12pt]{article}

% -----------------------------
% Sprache, Encoding & Fonts
% -----------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{csquotes}     % \enquote
\usepackage{microtype}    % bessere Laufweite/Umbruch
\usepackage{ebgaramond}

% -----------------------------
% Layout & Grundpakete
% -----------------------------
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=1in}
\usepackage{setspace}
\usepackage{parskip}

% -----------------------------
% Mathematik & Symbole
% -----------------------------
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm}
\usepackage{mathrsfs}

% -----------------------------
% Grafiken & Plots
% -----------------------------
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{./resources/images/}}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.18}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,intersections,decorations.pathreplacing,patterns,angles,quotes,shapes,arrows,positioning,automata}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usepackage[output=png]{plantuml} % <— PlantUML für UML-Diagramme

% -----------------------------
% Sonstige Nützliches
% -----------------------------
\usepackage{enumitem}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{polynom}
\usepackage{tikz-cd}
\usepackage{comment}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{listings}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{siunitx}   % für circuitikz/Si-Einheiten
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{ragged2e}  % für RaggedRight in Tabellenspalten

% -----------------------------
% Tabellen: neue Spaltenart (ragged) für bessere Umbrüche
% -----------------------------
\newcolumntype{Y}{>{\RaggedRight\arraybackslash}X}

% -----------------------------
% Header/Footer
% -----------------------------
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[l]{Gruppe 12}
\fancyhead[c]{SWT \#5}
\fancyhead[r]{\today}
\fancyfoot[c]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.2pt}
\setlength{\headheight}{15pt}

% Etwas mehr Flexibilität beim Zeilenumbruch
\emergencystretch=1.5em

\begin{document}

\section*{A1 Continuous Deployment}

Common Risks von CD: 

\begin{itemize}
  
  \item Fuer den Fall, in dem das Test-Enviroment nicht schnell angepasst wird, kann es zum Beispiel zur wiederholten Lieferung 
  von fehlerhaften Software und Bugs koennen sich akkumulieren. Das kann zu einem riesigen Problem werden, wenn diese Bugs aus Features kommen, die 
  aufeinander bauen. 
  
  \item Sollte Malware-Code in dem Projekt durch einen Angriff landen sind die Kunden schneller betroffen als bei Continous Delivery, da 
  die Lieferungen oefter statt finden.

  \item Ein Fehler in der Pipeline, in dem Bereich von der Lieferung von Artifakte, durch fehlerhaften Konfigurationen kann ebenso so 
    der schnellen Verbreitung von Fehlern in den Kundensysteme fuehren.

\end{itemize}

\section*{A2 Klassich oder Agil}

Für ein Projekt im medizinischen Bereich oder in anderen kritischen Bereichen sollte Scrum nicht verwendet werden. Stattdessen sollte klassisch 
vorgegangen werden.Die Gründe für diese Entscheidung sind, dass sowohl die Daten als auch die Tätigkeiten in diesen Gebieten 
hochsensibel sind. Außerdem deutet die Beschreibung des Dienstes auf die Digitalisierung eines bereits vorhandenen, funktionierenden Systems mit fest geplanten Funktionen hin. 
In einem solchen Fall kann die Agilität von Scrum nicht wirklich hilfreich sein, da die Features des Produkts von Anfang an klar definiert sind.

In der Medizin spielt auch die juristische Schuldfrage eine wesentliche Rolle. Da in Scrum die Verantwortlichkeit nicht besonders stark berücksichtigt wird, kann dies im 
Fall eines kritischen Fehlers im System zu juristischen Problemen für Arztpraxen und Krankenhäuser führen – auch dann, wenn das Problem tatsächlich auf Seiten der Entwickler oder des 
Unternehmens entstanden ist.

\section*{A4 Auto starten}


\end{document}
